緊急法之心，婦孺皆知！

正在櫃員機排隊的時候，剛才那位靚C9跟我說：「年輕人，你說那班示威者點解咁曳曳豬走去燒銀行？這有意義嗎？」

我說：「或者可能不是示威者做呢？要找出氣袋，係燒都燒差館先，什麼時候輪到你銀行？」

C9說：「你的意思是想說破壞者是另有其人？」我說：「也不一定，只是有一種不詳的感覺，又覺得銀行的處理手法太露痕跡！」

C9: 「願聞其詳！」我說：「想我說嗎？我就覺得奇怪，昨晚是中銀被人燒了，為什麼變成了匯豐也關門呢？這跟銀行不投放現金到櫃員機有何關係？就算真的是出於安全考慮，低調處理就是了，何必要那麼高調弄到銀行界發聯合聲明，雖知幾天香港沒有現金提取，那會造成多大的混亂，換著是你，到了星期二銀行開門，你會怎麼做？」

C9:「那我當然去銀行多拿一點現金吧！」我說：「那如果星期二你發現人人都去銀行提錢呢？那請問銀行會不會擠提？」C9:「這個可能性不是沒有的！但要視乎情況！」我說：「我就覺得銀行的發應太迅速了！好像早就知道這事會發生一樣，連演講稿都準備好！」

C9:「你的意思是這裡有面大有文章？」我說：「嗯！你知道嗎？其實扣除還債的款項，中國的外匯儲備已近乎枯竭了！國慶前那位香港媽媽還拍胸口保證不會立蒙面法，但一從北京回港就急著辦這件事，而且還不惜犯天下之大不諱去得罪市民，我覺得背後的文章極可能是外匯管制這一個要害點！緊急法一用，她就有可以找理由去凍結外匯資產，再參考去年那個明日大嶼，一口氣便花光香港的庫房，這兩件事連在一起，就不是一件普通的事了！」

C9:「聽不明白？」我說：「就是說中國的經濟出現問題了，已經沒有錢可以用！中國現在負債累累，根本已到了入不敷支的地步！」C9:「你的意思是說搞那麼多事出來，其實是為了經濟？」我說：「不敢斷言，但看情況似乎越來越像了！最近很多巨型企業被國家私有化，說白了就是充公，之前那部閘大大在2015年國內股災損失慘重，賠掉了幾代百姓的養老金，現在似乎他想進一步控制財權，如果香港的銀行擠提，那政府便有理由可以實施外匯管制，禁止資金流出，要知道香港是全球境外最大的人民幣離岸中心，也是最大的結算基地，外資進中國，有超過七成以上的錢是經香港融資的，封了香港的賬，比封上海和深圳的賬更有效！」

C9:「但人民幣不行嗎？現在都說一帶一路，都說人民幣石油結算的？」我說：「買石油可以用人民幣結算，但拿著人民幣你可以在世界上買來糧食嗎？即使人民幣的背後有黃金做背書，最多只能支持人民幣不貶值，但問題是你拿著人民幣買不到糧食喔！人民幣也不能夠在世界上買鐵礦石，人民幣在世界上也買不了水泥，人民幣在世界上買不到鑽石，就是說人民幣在世界上買不到其它國際商品，那外國人賺那麼多人民幣幹嘛？中國又不是糧食輸出國，其它的商品別說，但有吃才有法度嘛！這是最起碼的，總不能餓著肚子跟你做生意，所以為什麼美元叫國際貨幣？一場中美貿易戰，已把中國僅餘的利潤也擠壓出來，中國除了賣軍火，已幾乎沒有什麼賺錢的生意可做，賺到錢的生意如今都給黨充公了！如果阿爺的經濟泡沫破裂，那下一步就是政權崩潰了！」C9:「年輕人，你說得太恐怖了！」我說：「希望是我危言聳聽吧！但覺得智者千慮，必有一失，似乎有步棋步阿爺是用錯章法了！現在的香港猶如一個經濟火藥庫，是福是禍難言吉凶，只是心裡總是有點不安，希望上天祝福香港吧！」

我都開左 唔知係咪錯台
無乜人留意

呢兩日d atm 都排晒長龍

推

你還年輕人